《紅海行動》化表香港 角逐明年奧斯卡

【星島日報報道】英皇電影《紅海行動》全球票房勁破45億港元，早前更獲中國長春電影節金鹿獎最佳故事片獎、北京國際電影節天壇獎最佳視覺效果獎、北京大學生電影節最佳影片大獎、美國紐約亞洲電影節最佳動作片導演獎等等。香港電影製片家協會宣布，《紅海行動》將會代表香港，提名角逐第91屆奧斯卡「最佳外語片」！

導演林超賢坦言始料不及：「沒想到，這對我來說是一份榮譽，姑勿論結果如何，行內行外對整個製作水平均作出高度讚揚，認為已可媲美世界級數，這是莫大的鼓勵，證明我們真的做到了！我作為香港一分子，繼《破風》之後，再一次有這個角逐機會，與有榮焉了。」

套戲係咪都係蝗語？係既話點代表到呀

係